［中華文化］凡守城者以亟傷敵為上«墨子•號令»

凡守城者以亟傷敵為上，其延日持久以待救之至，明於守者也，必能此，乃能守城
«墨子•號令»

意思是防守方都應以迅速殲滅敵人為上策，拖得耐對面會有支援，咁就唔識守